[AI普及大量失業]最大白領失業潮來襲 4種「師」首當其衝

還停留在「知識經濟」嗎？抱歉，跟機器人比，你學得沒它多、算得沒它快。你會累，它不會。你要吃飯睡覺，它不用。

★科技突飛猛進，專家預言，未來10年許多工作將被機器人和演算法取代。 五年後，你的工作還存在嗎？父母和教師，又如何帶領孩子面對未來數位世界 的劇烈競爭？請見天下雜誌

最難的圍棋都輸了人類還剩下什麼？這是人工智慧系統AlphaGo出世，全人類的惶惑。 以AlphaGo為代表的新人工智慧（AI，Artificial Intelligence）會入侵哪些行業？在美國念書時就開發出人工智慧機器人「奧賽羅」，打敗世界黑白棋冠軍的李開復認為，AlphaGo這一套，所有的產業都會受衝擊。 速度有多快？李開復給的答案是十年，五○％的白領智慧工作者會失業。 英國《金融時報》更預言，「本世紀末，我們熟悉的職業，七○％會被自動化技術取代。沒錯，正在看這則報導的你，也不能倖免。不是你，也會是你的同事，剩下你和機器人一起工作。」 「當科技不再是科技，它才會真正全面改變人們的生活，」趨勢觀察家張以明指的是成本、普及性、便利性。

李開復也認同，儘管受衝擊的產業包山包海，但因為初期要價不菲，「窮忙族」的知識工作者還不必太擔心，首當其衝的將是四種「師」，而且衝擊已經悄悄來臨。 以下是李開復接受《天下雜誌》專訪，分析以AlphaGo為代表的新人工智慧會帶來的失業潮：
問：為什麼你會改變對AlphaGo的看法？現在你怎麼看？
答：AlphaGo的表現出乎我意料之外的好。我以前認為，五年、十年內它沒辦法在圍棋上打敗人類。 以前的工業革命或新科技都曾讓人失業，但衝擊都沒像這次這麼快、這麼大。AI會被運用到很多領域，任何帶有「助理」、「代理」、「經紀」和「師」的腦力白領職位，都會被取代。 這些機器不需要薪水，它們聰明、高效、勤奮，只需供電和網路，就會一年三六五天、一天二十四小時「上班」。

問：哪些職業會最先受衝擊？
答：金融一定是最先，還有醫師、律師、教師。這四個行業，我覺得一半的人被機器取代，應該都是必然的。因為這四種行業的財務回報高。你們新聞業還不用太擔心。 問：先談談金融業。 答：比如說，華爾街現在跟二○○○年比，分析師和交易員從十萬人降到五萬人，已經少了五萬人，就是被機器取代了。 機器為什麼可以做交易？我看到這邊跟那邊有價差，我就趕快買這個賣那個。或者是這十支股票永遠是彼此對沖，我就把它們包裝成一個產品，這樣我可以降低自己的風險。 除非你是頂尖，基於多年經驗的累積，或是有獨家資訊，或者是你人就是特別聰明。金融專家，有深度知識（high level knowledge），幾乎沒辦法複製，也不願意對人分享，或者是推理不出來，那你就是華倫巴菲特，可能就沒有辦法以機器來代替。分析師、交易員會愈來愈少，只有最頂尖的才能生存下去，而且最頂尖的人也會把機器作為工具，讓自己變得更厲害。

唯有頂尖，才能生存

問：律師不是都要出庭辯護，怎麼可能被機器人取代上法庭？
答：律師也是一樣。在美國任何一條法令，任何一件訴訟都可以被當成判例做證據。一個律師不可能知道所有的條文和判例，但AI可以。 而且AI可以研究每一個法官、陪審團的每一位成員，找出用什麼樣的辯護，能夠得到他們的認可，這些機器都已經做了很多。 你要炒律師魷魚，讓機器來替你辯護，當然不太可能，律師出庭雄辯滔滔的時間其實很少，他們最常需要做的事是，針對各種案件研讀以前的判例、準備大量的文書工作。律師就可以AI為工具、助手，所以有些資淺律師就沒用處了。 （編按：《紐約時報》二○一一年三月報導，美國已經有好幾家大型律師事務所利用AI在案件調查過程中取代律師。一名律師加上AI，能夠完成過去需要五百人才能做完的工作。） -

問：AI取代醫生，我們就更不能理解了。病人會願意讓機器人看病嗎？
答：醫藥進步的速度很快，比如說癌症的新藥。一個醫生每天那麼忙，你現在去醫院排隊看醫生，能看幾分鐘？醫生每天看診看那麼多，哪有時間讀所有的醫學研究最新結果？什麼時候該用免疫治療？什麼時候該用化療、放療？以前都靠經驗，但是那麼多新藥出來，什麼情況之下該用？還有，用基因排序，每個人的治療可以是個人化的，一組基因排序就是一個天文數字，醫生不可能看得懂，所以醫學的判斷，也會走向AI化。 很厲害的醫生會以人工智慧為工具，差一點的醫生就會面臨挑戰、失業。 更即時、更客製化的服務

問：那教師呢？
答：教育可能有國家的政策，不見得老師就會失業。但現在我已經投資了一些AI的產品，用它來輔助老師指導學生，學生的平均英文考試成績可以提升三十分。
我們投資的公司叫「盒子魚」，它不能完全說是AI，只能說是比老師更好的小老師，用它來輔助小孩子學英文，考試成績可以提高三十分。大陸滿分是一百二十分，它可以從七十分左右，提高到一百零幾分，這是從一個比及格多一點的分數，到一個A的分數。這樣的提升，對學生來說，幫助很大。
學生要是在哪一個環節碰到問題沒搞通，它還會專門針對這問題再訓練學生，一般老師不可能做到客製化教學。

問：除非一對一的家教。
答：對。而AI一天二十四小時家教也不會累。做股票分析師也好，律師也好，它是不會累的。
所以能夠互動的、有趣的、針對性的客製化學習，已經證明AI一定是比人類做得好，不能說比所有的老師做得好，但是比大部份做得好。

★科技突飛猛進，專家預言，未來10年許多工作將被機器人和演算法取代。 五年後，你的工作還存在嗎？父母和教師，又如何帶領孩子面對未來數位世界 的劇烈競爭？請見天下雜誌
- See more at:

it

得返地盤、清潔、廚房、咕喱啲濕鳩工有得做下

IT狗呢

係就最好，不過ai或者係具備推翻上面行業既能力

但政府一定會阻止，唔保住班廢柴，突然多左咁多既冇用又冇收入既人都係麻煩

斷估整ai既人應該就完全唔識it既🤔

十幾年前已經話電腦取代一般office工啦
今時今日仍然大把OL秘書

地盤有 機械人
清潔都可以出機械人
咕哩有搬運機械人

廚房暫時安全

唔一樣
電腦係工具
AI識自己做野

銀行嚟緊十年會越縮越少人

係香港見過有外國人整個個機械人, 連派牌咁複習既動作都做到

32.5

點心已經可以生產線做

Elon Musk 話左一定要Universal income
先至可以唔會餓死人

單純一個政府想阻止時代進步 最多拖延到幾年

設計師呢d要creative既野咪唔得
攝影師呢？

期待未來 急不及待想玩玩了
不過依我所見 最危反而係飛機師 參考無人駕駛列車同現時飛機操控

飛機師不嬲都係有需要既時候先接手
等你地面夠膽全部自動化先再講空中航線
否則你唔會想搏 比你揀貴兩舊水架機有機師 平兩舊水全自動化

你點揀

AI勁到 可以自己寫編報導

【職場】會計業界見夕陽？ 料AI未來可取代會計師職務

不少公司都會聘請會計師協助完成會計工作，但人手操作難免會出錯。有德國創企便研究利用AI完成今後的會計工作，以確保準確之餘亦能節省時間，並預料人工智能未來更有機會取代會計師的位置，成為會計發展的新方向。
對初創企業來說，處理會計事情是最痛苦的部分，這激起Smacc創辦人Uli Erxleben、Janosch Novak及Stefan Korsch研發以AI自動核算帳目，以簡化處理會計程序的決心。有關服務能以數字化和自動化方式進行會計核算和財務流程，客戶只需向平台提交需處理的收據，服務即可將資料轉成機器可讀的格式並進行加密，然後自動將資料傳送至相關賬戶。由於此人工智能具自我學習能力，因此它能自動追蹤發票、銷售及成本額及資產流動的狀況；系統亦被編程為能夠檢測64個數據點（data points），以驗證發票、增值稅號甚至鑑定發票人，隨著時間的推移，系統會在自動處理和分配數據上做得愈來愈好，為企業提供一個既快捷又無痛苦的會計解決方法。

Smacc這種以數字化和自動化進行的會計核算和財務流程，早前已從Cherry Ventures、Rocket Internet及 Dieter von Holtzbrinck Ventures等投資者中獲得$350萬美元的A輪投資，而Erxleben亦對企業發展提出意見：「現在企業不需要自己輸入數據，或等待外部會計師在月底才前來處理相關工作，便可根據自己的需要，隨時隨地擁有接近實時的收支報告。」

除了Smacc研發的AI系統外，現時市面上亦有如Xero及Crunch Accounting等其他雲端會計軟件，但Smacc指他們與其他軟件的優勝之處在於它能提供高水準及自動化服務去處理所有會計及財務流程，讓企業從始可免卻花費人手輸入數據的工夫。

（綜合報導）

你用現時既科技概念去作論說是不對的
無人駕駛列車平兩蚊你又點揀

我覺得教師應該唔得啩好似係
老師嘅作用唔係只係知識方面 待人處事個啲AI教唔到啩

it dog仍舊拎fair price

idea industry較難
都要班researcher諗完度完橋, AI先execute到

不如調返轉諗下有咩工係一定要人類返

你都唔撚用腦
你估果D ol真係主要番工咩
比老細吊咋

性工作者

美國性愛娃娃製造商 RealDoll 正將人工智慧（AI）和機器人結合起來，開發出一款可以自訂性格、和人類情感交流的性愛機器人。

空中變數大過鐵路好多喎

代母

一日未創造到真正擬人AI 都係黑絲OL好屌D

不會唔會好食

火箭都得 飛機應該係呢幾十年來不是問題吧 利申估

無人機10年前已經拎左去打仗
估計機師都好快

人手整都唔見得好食

唔洗自動化都收收地皮

你又知人地真係去返工

Yes 司機終於唔可以高人一等了

佢呢到係指緊paralegal個啲人多
大狀不是考慮之列

呢d之前ai post講過喇

設計 音樂 藝術 攝影呢d其實仲易

it's all about combination

好唔好食只係時間問題

會愈黎愈好食

教師最快仆街，照書讀，自己溫書做練習

一日做唔到假數
ai一日都取代唔到會計審計

未日

機師其實係最早AI 化完全既行業
結果就係依家咁,只需要最小量既精英做AI 既後備
所以機師唔係要擔心AI, 而係要擔心wireless network 既發展
如果wireless network 發展到足夠reliable同bandwidth 去即時SHOW 晒現場既資料去一個center同做control, 咁就可以唔係一架機2個人而係幾十架機3,4個人....

你重停留左AI= decision tree(其實果D 只係PROGRAM, 無人會叫佢做AI)
NO!
依家deep learning AI 係真係識左果樣知識

好多要計數嘅，而家都係用macro攪掂，以前一個部門幾十到過百人，而家10個8個就攪掂

唔好食係條formula唔得啫
平啲啲零食，麵包全部都已經係機製啦
點心做得好只係遲早嘅事

留返一兩個人
其他炒囉

依家左出科技
地盤只有好小工種代替 砌一幅超長直磚都要2~3人幫佢執收
清潔都要搵個人清走表面殘渣再放入洗碗機
咕哩已有 未商業化

呢啲咁人文學科嘅嘢都取代到？

望下amazon d 倉先再講啦
定你冬眠左幾年?

機師邊會，autopilot都好成熟又咪要有兩條友望住。斷估你都唔夠膽坐架得ai幫你揸嘅機啩

到時成本下降
福利上升
娛樂業應該好搵
比如gaming/film之類
或者創意工業

其實好多時交通意外都係人為失誤
Ai如果識埋處理意外事件
Why not

決定植入AI

個programme寫靚啲之後，你估遇到突發狀況人定機器嘅決策會好啲

你用夠唔夠膽呢個論點真係 ...

個d只係倉庫姐
但依家出到可以送貨咁
可以上落樓梯 識跳

已經有AI可寫文

中文通識就係
其他科真係有用既

點解唔得

依家你知唔知有ai作文寫新聞

俾你早講一步

香港嘅教師

報紙佬冇得撈
得返影相佬

ai都係根據之前train左既data黎寫文，設計，寫音樂。只不過係base on train左既data黎gen.
做唔到創作
利申：望過下deep learning, 無深入研究

得罪講句如果係女人揸車定係AI揸車咁我真係會要AI

所以話 民智未開...

室內設計/architect
我覺得有d野ai做唔到，比如space planning
另外藝術呢樣野，包含左要人類既expression先得
可能ai可以做一副畫，但又唔可以叫藝術
同樣地攝影同影相係有分別
Ai可能可能集合好多data 寫報導，但作唔到哈利波特出黎

因為ai始終少左人類既情感
Ai強在可以process大量data, 計數一定岩， 會跟足你指示
但要d跳出框框既野反而可能係弱項

其實google而家都搞緊 早排好似先有新聞話教緊ai記曬啲名畫同比佢畫畫

唔怪得Google搞AutoDraw啦
原來舖緊路

BTW 奶媽 AI 一定代替唔到

machine learning

其實有好多變數/有關感情既工一定永遠都取代唔到
醫生...設計師...心理學家...社工...建築師...
依d有複雜變數冇得用程式表達出黎既工點會比人取代到

而家唔知，但以前教書真係好筍，照書做下例題，『自己做功課』，『鋤書/鋤paper』,出糧，拜拜。

有心同冇心既分別
冇心教就算係人型，但都只係機器

Agger
明白某d工種好快仆街
某d工種可以靠ai幫助但取代唔到

咁全世界都失業啦

點解d人硬係覺得ai無創造力同無情感

依家係講緊ai wor

唔係programming wor

我覺得文中講既"ai"未有
未來應該可以既
但我覺得有情感就已經唔係控制到既ai
Ai好就好在跟足你指示去做
即係每個AI做出黎既野應該係會identical
人類有情感，有個人經歷，每個個體會有唔同既decision making

睇你點睇

唔明點解控制到既ai先叫ai

將某幾類ai program成有情感既我覺得都ok wor

同埋經歷呢家野都可以賦予俾佢

控制唔到咪skynet囉
你覺得創造者想佢識反抗定做"ai豬"叫你做乜就做乜丫嗱
得啦，ai最勁喇好未

AI ftw

我覺得人類最有價值就係可以承擔法律責任，所以最終可能發展到只係有牌嘅工種可以避過呢一次嘅洗禮。

一定唔會Audit 因為AI唔識做假蚊

AI做野
由人類最後check完簽名代部機承擔又得唔得
咁就由10個有牌既人變左做1個有牌既人"supervise"1個ai做20個人既野

唔好傻啦

係，因為ai坐監根本無意思，所以個人認係法律地位上係無辦法超越人類

假膠?音樂冇可能取代到，最少musician performer呢D冇可能，玩開音樂知道藝術野講靈魂，AI點作曲作得完美都係會差咁D野咁。
藝術AI短期應該都冇可能取代到，頂多輔助下人類咁。

我都同意
上面有人講到AI可以有感情有靈魂
我都廢Q事再講

咁人類出感情
Ai出技術囉

其實有冇人諗過 當咁多野都唔洗人既時候 每一個國家既unemployment rate 咁高 又冇收入 到時一定會有great depression or 反政府protest 甚至係war
到時候其實各國政府都可能會唔想比咁多AI留底 同埋 教識同一個AI諗好多同 做野會好危險 如果佢識自我複製+學習+研究 人類一定會gg 除非人控制到或者同AI並存到

裝堆個ai係人腦到啦不如

Creative呢樣野冇可能取代
極其量不斷更新自己功能
但唔會有突破
用下腦都知

啲人唔會明係一本書入邊既內容同出邊既內有咩差別
腦都唔用下

係堀起，但一樣當你狗咁駛

咪弱智
做假數對AI黎講分分鐘仲易過寫文

Elon Musk真心有先見之明
二千年頭已經預見到人類未來發展方向

全部野都AI做哂，人類負責嘆世界
貧富懸殊正式踏入天堂與地獄，有錢人貴族上流住城市負責嘆，乜都有機械人做
窮人住城外/貧民區，執垃圾/零件賣或者種下野耕下田

有一日AI太有智慧滅城，貧民成為人類餘種
然後AI統治世界，向宇宙發展，貧民屈係地球一D不見天日既地方
機械人見到人唔係殺就係捉做奴隸

其實感情都係一堆強弱組合 一堆chord progression 加一堆泛音姐 sample夠大的話 ai絕對唔會唔得 你太睇小ai ai就係總結以前人嘅經驗 搵出原理 最後應用 再收新sample 再改進 佢就正正模仿人嘅學習過程

AI絕對做到個感覺（or tone)，但唔係出自自己既感情
好似老豆死左有人作左首歌，我覺得呢d唔係ai可以擬人既野
另外就係AI做到分析個好大既data base,但做唔做到d全新，完全冇人做過既野？

咁人類嘅作用係...?

ai一定取代唔到藝術類既野
ai無input無emotion無feel
只係識模仿再跟住data模擬新野
創新唔到的

搵ai做手，人做腦都唔得
藝術呢d本身都係分唔到工
美觀太主觀，ai無可能100%同作家同步知道到底個野想點樣，同埋做緊既時候都會不斷改改改

AI 全寫係咩? 你怕乜? 人工呀.

好多野係厭惡性工作根本無人想做, 你講會計.
你入帳果下係最撚煩, 好啦你當真係全自動入帳 (文中既 Xero 靠 bankfeed 已經做到) 配對唔可以全靠電腦.
我就當電腦配對晒, 去到我手一定要我每筆再睇 (當然唔係真係每筆). 搞掂晒我先開始做數.

重有係要視乎情況黎開刀, 例如想多定小交稅, 佢係咪想做大盤數借錢, 或者賣盤. 執完啦我再撳個制 generate 個報表.

同你講 universal income 並唔可以解決到失業狀況 話咩 Uber 取代的士. 家下取代左未? 自動車係咪真係 0 失誤? 重有係自動車到係咪有 AI 識分辯劫車? 唔係我搵野整停部車再打劫或者老強車入面既人, 如果係人既司機可能衝出重圍, 但係 AI 呢? 講律師, 佢只不過係話用電腦做分析. 如果真係有用, 馬會執左九世因為有人會做野分析所有騎師同馬匹?

當初我都好驚話屌你我好撚快失業, 後來諗落得啖笑. 話 AI 好撚勁同當年 一撚樣, microsoct courier 要廿年先出到, 你 AI 無一個甲子都唔洗諗. 呃 funding 同搵 investor 就有.

中學雞觀點
你而聽個堆人手寫既商業流行歌會有咩靈魂?
現代藝術個啲直頭唔知做乜鳩
幾塊色板就話係藝術
擺堆垃圾寫篇文9up就話表達左xxx觀念
屌係咪藝術咪又係睇人名
呢行仲多小圈子玩自high

科技投資快極都10年8年
唔係全部都呃funding既
起碼而家你已經見到個初型
10年前都仲係講緊機械化電腦化
而家已經有無人運輸

你要講最差既咁就肯定做到既
AI作既應該好聽過軟雪榚添

咁緊係做到新野出黎 唔係做ai 出黎拓柒啊
唔好睇到自己咁高 你會有感情嘅主要原因都係某件事經過處理->你腦裡嘅感覺/記憶有聯繫->產生感覺 你估ai 唔會模仿到呢個過程?ai係咩?ai=programmer 學習=加新function落database度 正如我地可能覺得藍色比人嘅感覺係幽傷 佢可以透過好多人講過呢樣嘢 透過人地觀察藍色時 ai察覺到佢塊面有sad嘅黎應 黎判斷藍色對好多人黎講有sad嘅象徵 感可能佢做一副畫既時候就會加入呢個考慮 會用上藍色 但呢個只係其中一個考慮 佢不斷透過sample就會得出更多嘅考慮同結論 咁之後個樣嘢出黎嘅"感情"就會越黎越完美同越黎越多變 音樂亦然

好彩無我份姐

咁可唔可以解釋下ai點樣取代interior designer/architect
好驚會冇左份工
一個空間點樣間牆，傢私點擺係咪都會做到？

好多作家寫文都好有個人風格（用字，舖排，內容）
ai如果叻到可以學識左，都只係臨摹，
除非佢有人可以創造出一篇有個人風格既文

太興有自動炒菜機

google叫個ai睇曬人類既書,之後自己寫一本出來,結果本書全部都係人類黑暗面

其實話AI無情感果d,知唔知幾年前日本已經有呢隻野

收皮，冇可能

info tech因為有brute force 同 db 既存在
俾得起錢既話個效果係可以好得
lawyers, teachers, fin guys 注定好快死(而且仲咁廢

藝術既嘢rely on fuzzy logic 其實唔難

反而你話bio tech 長壽醫病嗰啲就未必追得倒，不過主要係regulatory 既問題

俾啲理由

可以根據以前既data去gen一個新bld/inter.樣出黎
你想要古典d
咁ai咪係sim.既過程將一d古舊既建築元素加入去(木樑/corbel/流水瓦)
想要實用既仲易
直接用咩layout先可以出到最大實用面積/最少建築成本
仲可以快速出到十個八個樣出黎比人簡

Alpha go咪示範左你睇
佢啲步法係無人會用
只要教識點先會令人覺得好就得

唔止建築
根本只要有數據入到落去
ai只係將d最大機會/最高效益既pattern計出黎
even d工作涉入美學都好
只要data夠多比ai分析到個pattern
佢一樣可以出到個令你覺得靚既樣

但室內設計做既野唔係呢d...你地講緊既只係decorator做既野，唔係designer/architect做既野...

但絕對同意個style可以跟據以前既野做整合

Btw岩岩電緊mon hun係度諗
Ai可唔可以完整咁寫隻game出黎

次次有突破性科技呢d文就會出現
結果香港人咪又係繼續做奴工
幾時先可以取代我呀

好難講架
你想個風格偏咩
ai就用番以前咁多設計
搵番偏你想要個種風格出黎
再跟番你比既要求(要幾方or圓)
佢可以係設計上加多d圓角/方角suit番你要求
然後跟你要求sim番百幾二百個方案任你簡

都只限於風格（style)
缺少左由concept develop 出黎design...好難解釋designer做d咩....
不過咁講
AI係資料收集度一定勁過人多多聲

駁唔到

無感情唔可以創作？
有出來做野都應該知道，好多公司需要既唔係藝術家果D好震撼既創作
AI完全可以整D pop野出來，仲可以跟住潮流去學習
設計師被取代 理論上係可行的

AI雖然未必知「死老豆」呢三隻字
但係佢可以從data搵到令你覺得似係死老豆嘅感覺

但係你肯定你嘅死老豆感覺真係同我嘅一樣?
點解你又咁肯定我有擺感情落去?

我就係做緊創作行業，的確唔係藝術家，講緊設計師
你明唔明兩個既分別
唔好用香港既"設計師"果套，講緊國際主流
香港既設計可以話計普通機器都取代到，未洗去到AIlevel

呢個真
可以教ai所謂既感覺
只係唔肯定會唔會作到好似農夫既走生or周杰倫既前世情人之類

咩國際主流咁巴閉會學唔到？大師級？
全世界都係大師級咩
我講緊majority，唔係大師級
比得你睇，你接觸得到果D一定係勁野
你唔好睇到一角就以為人地全部都係咁先得ga

唔係好明你講緊咩比得你睇，我講緊我日日返工做緊既野都好人性化
AI咁勁應該真係做到啦，唔拗喇，係度討論冇乜意思

AI整出黎盤數要幾靚有幾靚

lm

唔會係短期囉

如果有讀過安全管理一定知道而家一架機有靈個機師已經減無可減，除非遙距傳輸技術可以廣泛應用到民航客機，咁就減少到一人後備駕駛。

就好似港鐵咁，一堆全自動化系統都要擺個人喺車上邊，主要係安心，就是架車壞撚左佢都係救唔到幾多

廢文
係會有失業潮
但點都唔係會喱四個先

演員 編劇 作家
運動員

不過tvb 果啲演技好多都衰過電腦cg

無咁勁，deep learning只係搵pattern
用睇醫生做例子
你有咳同流鼻水，就判斷你可能有傷風或者其他病之類
可以取代一啲手辦眼見工作
但未做到100%肯定，到最後都係要醫生簽紙負責
要去到取代醫生，唔係呢二三十年嘅事

起初我都以為係,
但當我見到Auto Draw

取代部份醫生的工作將會係十年內出現

下年CU master會有科deep learning in medical imaging

有乜野ai做唔到？
Ptgf

將來有一日 執垃圾執紙皮 種菜都可以機械人搞掂

係呀,其實問題唔只係AI時代,咩工種會被取代
而係到咗人力唔再係生產要素嘅時代
我地要點樣資源分配?
我地而家嘅制度係建基於交易,
人力都唔再重要,唔再值錢,點樣交易?

將佢變成 Goal seek
想點放飛機都得，改到入 threshold 都只係三分鐘

其實套野已經搞店左，呢年幾會出街試

阿Q啲諗,或者可以成為人類係勞力市埸解放嘅契機
但激進啲諗,就係AI發展到咁嘅地步,可唔可以話係新人類?
咁舊人類可以被淘汰?

Automation 可以分
Robotics, machines learning, deep learning
Deep learning 已經係包括creative,創作之類

完全取代各行業現在都比較難，但部分取代已經可以好影響個個行業。 當100人最後得返3、4個在知識上幫助ai.

其實好多時d cost係去左it度 要長期run先可以見到個好處
因為現在所有電子野（hardware) 都有lifecycle

打少左
當100人最後得返3、4個在知識上幫助ai，個3、4個人就係最大利益者、而都係主要既cost

痴線

呢樣野易到仆街wor

你話設計個building外型都仲有得揮

間牆 擺家俬? 唔洗ai喇 就咁電腦都勁過人喇

AI 研發應該得IBM同埋Google爭

井底得好緊要

google 領先好多
google 依家搞埋cloud, 佢基本有無限calculation power, 只會越黎越差距大

種菜機械人已經有左好耐

啱啱google咗，其實未去到創作，依然係automation層面

但係未來可能性好大

一堆連linear regression 都唔知係咩的人討論ai可以做到咩

天下文章一大抄
隨時機械人寫得仲好過你

係
講到designer人類先驅咁偉大
現實佢地只係金主隻狗喳